
# ansible-terraform

## 狙い
 - Terraformを用いたクラウドリソース構築
 - Ansibleを用いたEC2の設定変更
 
## 工夫したポイント
 - AnsibleからTerraformを実行することで、インターフェースをAnsibleに一本化。
 - Ansible実行で、クラウドリソースからEC2の設定までの一連の作業を自動化
 
## フォルダ構成
![image](https://user-images.githubusercontent.com/28664816/89120369-c88aca80-d4f0-11ea-9231-bbf6b33429e2.png)
 
## 作成リソース
![04](https://user-images.githubusercontent.com/28664816/89118541-55c62300-d4e1-11ea-9f59-29c440bd6ae6.jpg)

## 利用方法
### インストール
- Ansible 2.9.9
- Terraform v0.12.29
- boto 2.49.0

### AWSアクセスキー設定

```
$ export AWS_ACCESS_KEY_ID="xxxxxxxx"
$ export AWS_SECRET_ACCESS_KEY="xxxxxxxx"
$ export AWS_DEFAULT_REGION="ap-northeast-1"
```
### EC2のキーファイル格納
sample02.pemというファイル名で保存してください。
```
cp [your_ssh_key] ~/.ssh/sample02.pem
chmod 600 ~/.ssh/sample02.pem
```

### Git Clone
```
git clone https://github.com/tagfa/ansible-terraform.git
```
### Ansible実行
```
cd ansible-terraform
ansible-playbook -i inventory/ site.yml
```
